想知粒藍色小圓點係咩黎？

今日無意中影到，係咪月亮？

肉眼睇唔到 一影完就多左圓點

UFO

認真答你，lens flare嚟

冇開閃光燈都有？

關閃光燈咩事

逆光係咁

光暈係鏡頭入面折射出嚟

你個鏡頭反光呀

鏡片玻璃反射/散射形成, 通常貴價鏡影響會比較少
如果光暈喺畫面以外射入可以用遮光罩

MAYBE 19 FILTER

另一個地球

一點強光於鏡頭內部分鏡片，作全內反射，並於感光器上收錄

電話鏡頭光班黎

木星

海皇星

有冇用filter?

it shows you are too poor guy to buy a gooder filter.